On décrit ici un cas (très particulier) de format de fichier VTK qui permet d'afficher
un des données définies sur le maillage d'un domaine 2D composé de cellules triangulaires.

Voici la structure du fichier.

description du maillage:
* nbPoints sommets (vertices/nodes)
* chaque sommet Nk, 0<= k <= (nbPoints-1) a pour coordonnées
    (Nkx, Nky, Nkz=0)
(la dernière coordonnées sera toujours prise nulle pour des données 2D)

* nbCells cellules (ici: toutes triangulaires)
* chaque cellule triangulaire Cellp, 0 <= p <=  (nbCells-1) est totalement décrite par 3 entiers: 
<indice_sommet0> <indice_sommet1> <indice_sommet2>

* dans le fichier une cellule est décrite par une ligne de 4 entiers:
<nbSommets> <indice_sommet0> <indice_sommet1> <indice_sommet2>

sachant que pour notre cas particulier on a toujours:
	nbSommets=3

* nbIntForAllCells est un entier (int) qui décrit le nombre d'entiers permettant de décrire toutes les cellules du maillage, pour 
un maillage triangulaire ce sera donc:
               nbIntForAllCells = nbCells*4

* VTK utilise un système de tag pour indiquer le type de cellule. Le tag pour des triangles est
		tag = 5

La structure d'un fichier vtk est la suivante (attention aux espaces)

----------------------- debut fichier foo.vtk
# vtk DataFile Version 3.1
<ceci est une ligne destinée à recevoir une chaine de caractère arbitraire>
ASCII
DATASET UNSTRUCTURED_GRID

POINTS <nbPoints> FLOAT
N0x N0y 0
N1x N1y 0
...
N(nbPoints-1)x N(nbPoints-1)y 0

CELLS <nbCells> <nbIntForAllCells>
3 <Cell0_sommet0> <Cell0_sommet1> <Cell0_sommet2>
3 <Cell1_sommet0> <Cell1_sommet1> <Cell1_sommet2>
...
3 <Cell(nbCells-1)_sommet0> <Cell(nbCells-1)_sommet1> <Cell(nbCells-1)_sommet2>

CELL_TYPES <nbCells>
tagCell0 ...(autant que de cellules)... tagCell(nbCell-1) 

CELL_DATA <nbCells>
SCALARS variable1 float 1
LOOKUP_TABLE default
data_variable1_dans_cell0
data_variable1_dans_cell1
...
data_variable1_dans_cell(nbCells-1)

SCALARS variable2 float 1
LOOKUP_TABLE default
data_variable2_dans_cell0
data_variable2_dans_cell1
...
data_variable2_dans_cell(nbCells-1)
----------------------- fin fichier foo.vtk
